[
    {
        "question": "1.国家秘密是指关系国家的__和__，依照法定程序确定，在一定时间内只限__的人员知悉的事项。",
        "answer": ["安全", "利益", "一定范围"]
    },
    {
        "question": "2.保守国家秘密的工作，实行__、__、__的方针。",
        "answer": ["积极防范", "突出重点", "依法管理"]
    },
    {
        "question": "3.加强和改进保密工作总体要求的基本原则，应坚持__、__、综合防范、创新驱动。",
        "answer": ["党管保密", "依法管理"]
    },
    {
        "question": "4.新修订《中华人民共和国保守国家保密法》自__年__起实施。",
        "answer": ["2024", "5月1日"]
    },
    {
        "question": "5.__是党中央统一领导党政军保密工作的领导机构。",
        "answer": ["中央保密委员会"]
    },
    {
        "question": "6.__主管全国保密工作。",
        "answer": ["国家保密行政管理部门"]
    },
    {
        "question": "7.__级国家秘密是最重要的国家秘密，泄露会使国家安全和利益遭受特别严重的损害。",
        "answer": ["绝密"]
    },
    {
        "question": "8.各级国家机关，单位对所产生的国家秘密事项，应当按照__及其__的规定确定秘密。",
        "answer": ["国家秘密", "密级具体范围"]
    },
    {
        "question": "9.定密责任人在职权范围内承担有关国家秘密的__、__和__工作。",
        "answer": ["确定", "变更", "解除"]
    },
    {
        "question": "10.摘录、引用密件中属于国家秘密的内容，应当以其中__和__作出标志。",
        "answer": ["最高密级", "最长保密期限"]
    },
    {
        "question": "11.保守国家秘密是我国公民的一项__。",
        "answer": ["基本义务"]
    },
    {
        "question": "12.涉密人员是指因工作需要接触、知悉、管理和掌握__的工作人员。",
        "answer": ["国家秘密"]
    },
    {
        "question": "13.涉密人员上岗前要经过__和__。",
        "answer": ["保密审查", "培训"]
    },
    {
        "question": "14.涉密人员脱离涉密岗位必须实行脱密期管理，其中核心涉密人员脱密期为__年，重要涉密人员为__年，一般涉密人员为__年。",
        "answer": ["3", "2", "1"]
    },
    {
        "question": "15.从事弹道导弹，核武器，军用核动力，核潜艇等等装备的核心技术专家脱密期不少于__年。",
        "answer": ["5"]
    },
    {
        "question": "16.涉密人员脱离涉密岗位前，必须清退管理、使用的全部国家涉密载体并签订__。",
        "answer": ["保密承诺书"]
    },
    {
        "question": "17.国家保密载体保密期限需要延长的，由__和__的机关、单位或者其上级机关决定。",
        "answer": ["原确定密级", "保密期限"]
    },
    {
        "question": "18.禁止在普通手机通话、发送短信息、社交媒体通讯过程中，通过明语或暗语谈论、传递__。",
        "answer": ["国家秘密"]
    },
    {
        "question": "19.不得在连接互联网计算机上储存、__、__国家秘密信息。",
        "answer": ["处理", "传递"]
    },
    {
        "question": "20.不准通过普通邮政、快递、物流方式传递属于国家秘密的__、__和__。",
        "answer": ["文件", "资料", "其他物品"]
    },
    {
        "question": "21.涉密人员因公携带__外出，应当符合国家保密规定，并采取可靠的保密措施。",
        "answer": ["国家秘密载体"]
    },
    {
        "question": "22.销毁国家秘密载体，应当采用__或者__方法彻底销毁，确保信息无法还原。",
        "answer": ["物理", "化学"]
    },
    {
        "question": "23.不得在涉密计算机和非涉密计算机上__使用移动存储介质。",
        "answer": ["交叉"]
    },
    {
        "question": "24.__使用普通传真机和一体机传输涉密信息。",
        "answer": ["不得"]
    },
    {
        "question": "25.涉密系统不得直接或者间接连接国际互联网，必须实行__。",
        "answer": ["物理隔离"]
    },
    {
        "question": "26.涉密计算机的密级应按照存储和__信息的__确定。",
        "answer": ["处理", "最高密级"]
    },
    {
        "question": "27.计算机一旦存储和处理过涉密信息，就应当确定为__，并粘贴相关密级标识。",
        "answer": ["涉密计算机"]
    },
    {
        "question": "28.未经审批的涉密信息系统，在试运行期间不能存储和处理__。",
        "answer": ["涉密信息"]
    },
    {
        "question": "29.未经本单位__管理部门批准，不得自行对涉密计算机进行格式化并重装操作系统。",
        "answer": ["信息化"]
    },
    {
        "question": "30.涉密办公自动化设备现场维修时，应由有关人员全程__陪同。",
        "answer": ["旁站"]
    },
    {
        "question": "31.存储在涉密计算机或存储介质中的电子文件，只要内容涉密，就应当__。",
        "answer": ["标明密级"]
    },
    {
        "question": "32.机密级涉密计算机的系统登录如采用用户名加口令的方式，则系统口令更换周期不得长于__。",
        "answer": ["一周"]
    },
    {
        "question": "33.绝密级计算机采用__口令或者__身份识别措施。",
        "answer": ["一次性", "生理特征"]
    },
    {
        "question": "34.符合国家保密要求的涉密计算机屏幕保护程序启动时间要求是不超过__。",
        "answer": ["10分钟"]
    },
    {
        "question": "35.高密级的涉密移动存储介质__在__的涉密计算机上使用。",
        "answer": ["禁止", "低密级"]
    },
    {
        "question": "36.携带涉密计算机和存储介质外出应当履行__。",
        "answer": ["审批手续"]
    },
    {
        "question": "37.携带涉密计算机和存储介质外出，带回时应当进行__。",
        "answer": ["保密检查"]
    },
    {
        "question": "38.武器装备科研生产保密资格单位对外发布信息应当进行__。",
        "answer": ["保密审查和审批"]
    },
    {
        "question": "39.机关、单位日常工作中__、__、__和__绝密级或较多机密级、秘密级国家秘密的内设机构称为保密要害部门。",
        "answer": ["产生", "传递", "使用", "管理"]
    },
    {
        "question": "40.保密管理要与涉密科研管理同计划、同部署、同检查、同__、同__。",
        "answer": ["总结", "奖惩"]
    },
    {
        "question": "41.刑法第一百一十一条规定，为境外的机构、组织、人员窃取、刺探、收买、非法提供国家秘密或者情报的，处__以上__以下有期徒刑。",
        "answer": ["五年", "十年"]
    },
    {
        "question": "1.对承担涉密武器装备科研生产任务的企业事业单位，实行__制度。",
        "answer": ["保密资格认定"]
    },
    {
        "question": "2. 武器装备科研生产单位保密资格分为__、__、__三个等级。",
        "answer": ["一级", "二级", "三级"]
    },
    {
        "question": "3.__保密资格单位可以承担绝密级、机密级、秘密级科研生产任务。",
        "answer": ["一级"]
    },
    {
        "question": "4.__保密资格单位可以承担机密级、秘密级科研生产任务。",
        "answer": ["二级"]
    },
    {
        "question": "5.__保密资格单位可以承担秘密级科研生产任务。",
        "answer": ["三级"]
    },
    {
        "question": "6.取得保密资格的单位，列入《__》。",
        "answer": ["武器装备科研生产单位保密资格名录"]
    },
    {
        "question": "7.涉密武器装备科研生产任务是指承担的武器装备科研生产研制__或研制__涉及国家涉密。",
        "answer": ["项目", "产品本身"]
    },
    {
        "question": "8.申请保密资格的单位应当在__内未发生泄密事件。",
        "answer": ["1年"]
    },
    {
        "question": "9.申请保密资格的单位应当具备在中华人民共和国境内依法成立__年以上的法人，无违法犯罪记录。",
        "answer": ["3"]
    },
    {
        "question": "10.申请保密资格的单位应当承担或者拟承担武器装备科研生产的__、__涉及__。",
        "answer": ["项目", "产品", "国家秘密"]
    },
    {
        "question": "11.现场审查结果分为“__”“__”或者“__”。",
        "answer": ["通过", "不通过", "中止"]
    },
    {
        "question": "12.现场审查中止的单位，__内不重新进行现场审查。",
        "answer": ["3个月"]
    },
    {
        "question": "13.现场审查达不到《武器装备科研生产单位保密资格评分标准》所列基本项要求，__审查或者复查。",
        "answer": ["中止"]
    },
    {
        "question": "14.未通过现场审查的单位，__内不受理再次申请。",
        "answer": ["6个月"]
    },
    {
        "question": "15.保密资格证书有效期为__年。",
        "answer": ["5"]
    },
    {
        "question": "16.取得保密资格的单位应当实行年度__制度。",
        "answer": ["自检"]
    },
    {
        "question": "17.取得保密资格的单位，每年1月31日前向作出审批决定的行政机关报送上一年度单位基本情况变化和保密资格标准落实情况__。",
        "answer": ["自检报告"]
    },
    {
        "question": "18.未通过复查的单位，__后重新复查，复查仍未通过的，__其保密资格。",
        "answer": ["3个月", "撤销"]
    },
    {
        "question": "19.取得保密资格的单位，需要提高保密资格等级的，应当__。",
        "answer": ["重新申请"]
    },
    {
        "question": "20.取得保密资格的单位，其涉密场所发生__的，应当重新申请。",
        "answer": ["重大变化"]
    },
    {
        "question": "21.取得保密资格的单位，法人依法终止的，应当__保密资格。",
        "answer": ["注销"]
    },
    {
        "question": "22.申请单位在申报过程中，__重要情况或者提供虚假材料的，__年内不受理申请。",
        "answer": ["隐瞒", "1"]
    },
    {
        "question": "23.严重违反保密规定，发生__事件的，撤销保密资格。",
        "answer": ["重大泄密"]
    },
    {
        "question": "24.被撤销保密资格的单位，自被撤销之日起__年内不得重新申请保密资格。",
        "answer": ["1"]
    },
    {
        "question": "25.取得保密资格的单位，超出批准的__承接涉密武器装备科研生产任务的，暂停其保密资格，收回其保密资格证书。",
        "answer": ["保密资格等级"]
    },
    {
        "question": "26.取得保密资格的单位，未按规定进行年度__的，暂停其保密资格，收回其保密资格证书。",
        "answer": ["自检"]
    },
    {
        "question": "27.取得保密资格的单位，发生__或者存在重大泄密隐患__的，撤销其保密资格。",
        "answer": ["泄密事件隐瞒不报", "经警告逾期不改"]
    },
    {
        "question": "28.取得保密资格的单位，保密资格暂停期间，擅自承接新的涉密武器装备科研生产任务的，__其保密资格。",
        "answer": ["撤销"]
    },
    {
        "question": "《武器装备科研生产单位保密资格标准》包括__、__、__、__、__和__等6个方面的内容。",
        "answer": ["保密责任", "归口管理", "保密组织机构", "保密制度", "保密管理", "监督与保障"]
    },
    {
        "question": "《武器装备科研生产单位保密资格标准》的实施要求之一为__谁主管，__谁负责，促进保密工作与业务工作相融合。",
        "answer": ["业务工作", "保密工作"]
    },
    {
        "question": "《武器装备科研生产单位保密资格标准》的实施要求之一为业务工作谁主管，保密工作谁负责，促进保密工作与业务工作相__。",
        "answer": ["融合"]
    },
    {
        "question": "《武器装备科研生产单位保密资格标准》的实施，要求规范定密，严格按照__控制国家秘密的知悉范围。",
        "answer": ["工作需要"]
    },
    {
        "question": "法定代表人或者主要负责人应当为单位保密工作提供__、财力、__等条件保障。",
        "answer": ["人力", "物力"]
    },
    {
        "question": "法定代表人或者主要负责人对本单位保密工作负__责任。",
        "answer": ["全面领导"]
    },
    {
        "question": "分管保密工作负责人对本单位保密工作负__责任。",
        "answer": ["具体领导"]
    },
    {
        "question": "其他负责人对分管业务范围内的保密工作负__责任。",
        "answer": ["直接领导"]
    },
    {
        "question": "涉密部门或者项目负责人对本部门或者本项目的保密工作负__责任。",
        "answer": ["直接管理"]
    },
    {
        "question": "涉密人员对本职岗位保密工作负__责任。",
        "answer": ["直接"]
    },
    {
        "question": "单位职能部门，应当明确职责，结合各自业务工作实际，归口负责业务工作范围内的__工作和相关工作制度制定。",
        "answer": ["保密管理"]
    },
    {
        "question": "保密委员会（保密工作领导小组），由__和有关部门__组成。",
        "answer": ["单位负责人", "负责人"]
    },
    {
        "question": "保密委员会（保密工作领导小组）实行__制度，对本单位保密工作进行研究、__和总结，__问题应当及时研究解决。",
        "answer": ["例会", "部署", "重要"]
    },
    {
        "question": "一级保密资格单位保密委员会主任由__担任。",
        "answer": ["单位负责人"]
    },
    {
        "question": "二级保密资格单位保密委员会主任（保密工作领导小组组长）由__担任。",
        "answer": ["单位负责人"]
    },
    {
        "question": "三级保密资格单位保密委员会主任(保密工作领导小组组长)由__担任。",
        "answer": ["单位负责人"]
    },
    {
        "question": "保密委员会（保密工作领导小组）实行__制度。一级保密资格单位应当设置__保密管理工作的职能部门。",
        "answer": ["例会", "专门负责"]
    },
    {
        "question": "一级保密资格单位涉密人员__人以下的，可不设立__部门，但应当确定一个部门履行__。",
        "answer": ["100", "专门", "保密管理职责"]
    },
    {
        "question": "二级保密资格单位涉密人员__人以下的，可不设立__部门，但应当确定一个部门履行__。",
        "answer": ["200", "专门", "保密管理职责"]
    },
    {
        "question": "三级保密资格单位应当确定负责保密管理工作的__，在保密委员会（保密工作领导小组）领导下__保密管理职能。",
        "answer": ["机构", "独立行使"]
    },
    {
        "question": "一级保密资格单位，涉密人员1000人（含）以上的，专职保密工作人员配备不得少于__人。",
        "answer": ["4"]
    },
    {
        "question": "一级保密资格单位，涉密人员500人（含）以上1000人以下的，专职保密工作人员不得少于__人；100人（含）以上至500人以下的，专职保密工作人员不得少与__人。",
        "answer": ["3", "2", "1"]
    },
    {
        "question": "二级保密资格单位涉密人员1000人（含）以上的，专职保密工作人员配备不得少于__人，200人（含）以上1000人以下的，专职保密工作人员不少于__人。200人以下的，专职保密工作人员不得少于__人。",
        "answer": ["3", "2", "1"]
    },
    {
        "question": "三级保密资格单位涉密人员100人（含）以上的，专职保密工作人员不得少于__人；100人以下的，配备__保密工作人员。",
        "answer": ["1", "兼职"]
    },
    {
        "question": "保密委员会成员应当每年向__报告履职情况。",
        "answer": ["保密委员会"]
    },
    {
        "question": "一级保密资格单位涉密人员超过__人（含）的部门，应当配备__名专职保密工作人员。100人以下的，配备__保密工作人员。",
        "answer": ["100", "1", "兼职"]
    },
    {
        "question": "专职保密工作人员__人（含）以上的，应当配备__名保密技术管理人员",
        "answer": ["2", "1"]
    },
    {
        "question": "保密工作机构人员应当经过保密知识技能__。",
        "answer": ["培训"]
    },
    {
        "question": "一级保密资格单位，保密制度分为__制度和__制度。",
        "answer": ["基本", "专项"]
    },
    {
        "question": "二级保密资格单位，保密制度分为__制度和__制度。",
        "answer": ["基本", "专项"]
    },
    {
        "question": "保密制度应当__、__，具有__，并根据实际情况及时修订。",
        "answer": ["全面", "规范", "可操作性"]
    },
    {
        "question": "保密制度应当包括保密责任（含归口管理责任），__，__，__，__，__，__，信息系统、信息设备和存储设备，新闻宣传，涉密会议，协作配套，涉外活动，外场试验，__，__，__等方面基本要求。",
        "answer": ["定密工作", "涉密人员", "保密教育培训", "国家秘密载体", "密品", "保密要害部门、部位", "保密监督检查", "泄密事件报告和查处", "考核与奖惩"]
    },
    {
        "question": "单位应当明确定密程序，制定《__》，并根据情况变化及时调整。",
        "answer": ["国家秘密事项范围细目"]
    },
    {
        "question": "单位对生产的国家秘密事项应当及时确定__、__和__。",
        "answer": ["密级", "保密期限", "知悉范围"]
    },
    {
        "question": "法定代表人或者主要负责人对单位定密工作__。",
        "answer": ["负总责"]
    },
    {
        "question": "__应当接受定密培训，经考核具备上岗能力。",
        "answer": ["定密责任人"]
    },
    {
        "question": "定密责任人在职责范围内承担有关国家秘密__、__和__工作。",
        "answer": ["确定", "变更", "解除"]
    },
    {
        "question": "单位应当每年组织对本单位产生的国家秘密事项进行审核，做好国家秘密__和__工作。",
        "answer": ["变更", "解除"]
    },
    {
        "question": "涉密岗位和人员的涉密等级分为__、__和__三个等级。",
        "answer": ["核心", "重要", "一般"]
    },
    {
        "question": "进入涉密岗位的人员应当通过__和__，签订__，并定期组织复审。",
        "answer": ["审查", "培训", "保密承诺书"]
    },
    {
        "question": "一级保密资格单位应当对在岗涉密人员进行保密教育培训，每人每年度不少于__学时。",
        "answer": ["15"]
    },
    {
        "question": "二级保密资格单位应当对在岗涉密人员进行保密教育培训，每人每年度不少于__学时。",
        "answer": ["15"]
    },
    {
        "question": "三级保密资格单位应当对在岗涉密人员进行保密教育培训，每人每年度不少于__学时。",
        "answer": ["8"]
    },
    {
        "question": "涉密人员严重违反保密制度的，应当及时__涉密岗位。",
        "answer": ["调离"]
    },
    {
        "question": "单位应当根据涉密人员__，给予相应的__。",
        "answer": ["涉密等级", "保密补贴"]
    },
    {
        "question": "单位应当及时将__在公安机关出入境管理机构备案。",
        "answer": ["涉密人员"]
    },
    {
        "question": "挂职返聘借调、学习实习人员从事涉密工作以及临时参与__的，由用人单位按照__进行管理。",
        "answer": ["涉密业务", "涉密人员"]
    },
    {
        "question": "涉密人员离岗离职，应当与单位签订__，并按照有关规定对其实行__管理。",
        "answer": ["保密承诺书", "脱密期"]
    },
    {
        "question": "国家秘密载体应当相对集中管理，建立台帐，做到账物相符，追溯期限不少于__年。",
        "answer": ["3"]
    },
    {
        "question": "国家秘密载体应当按照有关规定做出国家秘密标志，标明__和__。",
        "answer": ["密级", "保密期限"]
    },
    {
        "question": "制作、收发、__、使用、__、保存、维修和__国家秘密载体，应当符合有关规定。",
        "answer": ["传递", "复制", "销毁"]
    },
    {
        "question": "国家秘密载体的管理和使用，禁止非法获取、__国家秘密载体。",
        "answer": ["持有"]
    },
    {
        "question": "国家秘密载体的管理和使用，禁止非法__、__、__国家秘密。",
        "answer": ["复制", "记录", "存储"]
    },
    {
        "question": "国家秘密载体的管理和使用，禁止通过__、__等无保护措施的渠道传递国家秘密载体。",
        "answer": ["普通邮政", "快递"]
    },
    {
        "question": "国家秘密载体的管理和使用，禁止__、__国家秘密载体出境。",
        "answer": ["寄递", "托运"]
    },
    {
        "question": "国家秘密载体的管理和使用，禁止__批准，__、__国家秘密载体出境。",
        "answer": ["未经有关主管部门", "携带", "传递"]
    },
    {
        "question": "单位应当根据工作需要，严格控制国家秘密的__。持有国家秘密载体或者知悉国家秘密，应当履行__。",
        "answer": ["知悉范围", "审批程序"]
    },
    {
        "question": "密品应当确定__，按照国家有关规定做出__，并在有关技术文件中注明。",
        "answer": ["密级", "国家秘密标志"]
    },
    {
        "question": "密品应当建立__，做到__相符。",
        "answer": ["台账", "账物"]
    },
    {
        "question": "对外形和构造容易暴露国家秘密的密品，在__、生产、__、运输、__、维修、使用过程中应当对其采取遮挡或者其他保密性措施。",
        "answer": ["研制", "试验", "保存"]
    },
    {
        "question": "绝密级国家秘密载体应当存放在__中。",
        "answer": ["密码保险柜"]
    },
    {
        "question": "保密要害部门应当实行__，并采取出入口控制、入侵报警、视频监控等技防措施。",
        "answer": ["区域隔离"]
    },
    {
        "question": "保密要害部位应当实施__，并采取出入口控制、入侵报警、视频监控等技防措施。",
        "answer": ["物理防护"]
    },
    {
        "question": "安防监控室应当配备__，并明确岗位职责。",
        "answer": ["值班人员"]
    },
    {
        "question": "非授权人员进入保密要害部门、部位应当履行__、登记，并采取__措施。",
        "answer": ["审批程序", "监督管理"]
    },
    {
        "question": "未经批准，不得将具有__功能的设备和具备__、__等功能的电子设备带入保密要害部门、部位。",
        "answer": ["无线通信", "拍摄", "录音"]
    },
    {
        "question": "涉及保密要害部门、部位的工程建设项目要符合安全保密要求，与工程项目__、__、__、__。",
        "answer": ["同计划", "同设计", "同建设", "同验收"]
    },
    {
        "question": "涉及武器装备科研生产事项的新闻宣传、展览、发表著作和论文等，应当经单位业务主管部门__。",
        "answer": ["保密审查"]
    },
    {
        "question": "涉及武器装备科研生产事项的__、采访，应当按照规定履行审批程序。",
        "answer": ["参观"]
    },
    {
        "question": "涉密会议应当确定__，在具备__条件的场所召开。",
        "answer": ["密级", "安全保密"]
    },
    {
        "question": "涉密会议应当严格控制与会人员范围，并对进入会场人员进行__。",
        "answer": ["身份登记确认"]
    },
    {
        "question": "涉密会议未经批准不得将具备__、__功能的设备带入会议场所。",
        "answer": ["拍摄", "录音"]
    },
    {
        "question": "重要涉密会议，主办部门应当制定__ ，落实__，必要时保密工作机构应当派人__。",
        "answer": ["保密方案", "保密措施", "监督和检查"]
    },
    {
        "question": "外场试验单位应当制定__，指定__ 。",
        "answer": ["保密方案", "保密负责人"]
    },
    {
        "question": "试验现场的保密管理工作由__组织协调，参试人员应当遵守试验现场的保密管理规定。",
        "answer": ["牵头单位"]
    },
    {
        "question": "外场试验__应当定期对试验现场的保密工作进行检查。",
        "answer": ["牵头单位"]
    },
    {
        "question": "分包涉密项目，应当选择具有__的单位。",
        "answer": ["相应保密资格"]
    },
    {
        "question": "《武器装备科研生产许可专业（产品）目录》之外的应急或者短期生产秘密级项目，选择非保密资格单位的，分包单位应当按照有关保密规定和程序对承制方进行__，签订保密协议，提出__，履行保密监督责任。",
        "answer": ["保密审查", "保密要求"]
    },
    {
        "question": "严格控制分包项目的涉密内容，不得提供项目研制__的涉密信息。",
        "answer": ["必需之外"]
    },
    {
        "question": "与协作配套单位签订的合同中，应当有保密条款或者签订保密协议，明确界定合同文本和项目的__、__和保密责任。",
        "answer": ["密级", "保密要求"]
    },
    {
        "question": "对外交流、合作和谈判等外事活动应当制定__，明确__，采取相应的保密措施，执行保密__制度。",
        "answer": ["保密方案", "保密事项", "提醒"]
    },
    {
        "question": "接待境外人员来访，应当按照有关规定履行__，对来访人员进行身份确认，明确活动区域，采取必要的安全保密防范措施。",
        "answer": ["审批手续"]
    },
    {
        "question": "对外交流内容、谈判口径、提供资料和产品应当经过__。",
        "answer": ["保密审查"]
    },
    {
        "question": "单位应当每__组织一次保密检查。",
        "answer": ["半年"]
    },
    {
        "question": "涉密部门应当__进行一次自查，自查及整改情况报单位__。",
        "answer": ["每季度", "保密工作机构"]
    },
    {
        "question": "单位应当根据工作情况组织开展__。",
        "answer": ["专项检查"]
    },
    {
        "question": "单位应当根据日常管理和检查情况，对单位存在的__进行分析，提出__，并督促落实。",
        "answer": ["保密风险", "改进措施"]
    },
    {
        "question": "发生泄密事件应当按照有关规定及时报告和采取__，并报告__情况。",
        "answer": ["补救措施", "查处"]
    },
    {
        "question": "保密管理工作经费用于单位__工作。",
        "answer": ["日常保密管理"]
    },
    {
        "question": "单位应当每年对保密工作成绩突出的部门和个人给予__。",
        "answer": ["表彰奖励"]
    },
    {
        "question": "保密管理工作经费计算标准为核心涉密人员每人每年度__，重要涉密人员__，一般涉密人员__。",
        "answer": ["300元", "200元", "100元"]
    },
    {
        "question": "保密管理工作经费应当单独列入单位__，根据工作需要保证__。",
        "answer": ["年度财务预算", "足额开支"]
    },
    {
        "question": "保密资格单位应当建立保密工作档案，有__和__按照职责分工分别建立。",
        "answer": ["保密工作机构", "业务部门"]
    },
    {
        "question": "保密工作档案内容应当完整__，反映单位保密工作开展实际情况。",
        "answer": ["真实"]
    },
    {
        "question": "保密工作档案应当按照规定保存，保存期限一般不少于__年。",
        "answer": ["3"]
    }
]